華為據報獲准在印度進行5G測試

《印度時報》(The Times of India)報道，印度允許華為參與該國的5G測試。

報道指出，印度政府最初發出邀請時，中國企業華為和中興通訊(00763)並沒有獲得邀請。

華為就此作出抗議，而印度政府作出妥協。報道指，在給予華為的邀請函，電訊部長請華為參與測試，甚至讚揚華為於印度電訊領域的發展。其他獲邀進行測試的企業包括諾基亞、愛立信及三星，並已開始向政府作簡報。

中興通訊沒有收到邀請。